[又冇人知] 許智峰民事起訴警方非法拘捕和禁錮

From: 立場

星期日（9 月 15 日）晚在北角涉嫌阻差辦公被捕的民主黨立法會議員許智峰，他今日下午見記者，指自己被扣近 40 小時後「踢保」，無條件釋放。他認為反映警方根本無證據拘捕起訴他，「如果有證據，歡迎拎上法庭，俾公眾睇下你點非法濫捕」，他亦不相信警方有合理機會將他定罪。

許智峰和律師商討後，在被拘留期間已指示律師入稟區域法院，要求法庭發出傳票，民事起訴警方非法拘捕和禁錮，答辯人包括警務處長、當日一名機動部隊警司和拘捕他的警員。

【922攻略流出】
907加強版配合hkmap live
更「大局」交通測試，彩虹戰衣、影帝、機巴、塞鐵、嶄新突擊RB、私家車傾巢而出，裡應外合
+機場員工集體Call Sick
+雷達站/機場附近新搞作
+大量中港貨櫃司機加入物資支援！

更多攻略，陸續公布，敬請留意

勇武派

tui

許智峰

Push

許智峰今次做返場好戲
民事起訴搞鳩兩隻狗, 兩隻狗應該呆撚左, 以為監警會唔做野就無事
如果我係大sir, 想升人, 都唔會搵個有官司係身, 衰衝動搞議員既人跟自己
呢兩個蛋散注定以後唔洗再升

推

dororo

計中計 俾人拉先司法覆核到

我就係要呢d.gif

許智峰百屌成材 終於做返一出好戲

原來可以民事起訴班狗

之前班黑警話唔識佢, 現在實識了

泛民終於識玩野
百屌成材，好滾動

hi 呂麗巴

歡迎，民主黨都做野

暗黑兵法

Well done

殺雞儆猴

「民事起訴警方非法拘捕和禁錮」

如果罪成，按法例有乜後果？

推啦
佢出去都成日比人遺忘

毒撚議員

push

往死裹告

答辯人包括警務處長、當日一名機動部隊警司和拘捕他的警員。

盧偉聰會唔會話向自己無關，無落order亂拉人，推曬俾班細嘅

不嬲勇武
立法會搶電話
區議會俾保安抬出去

不存在之男

納稅人要找黑警鳩拉絛數

佢夠膽咁講仲好

唔得
法例係賦權予警務處長
再由處長搵代理人
代理人出事警務處長都有責任

唔出奇喎，之前啲記招咪又係去推俾指揮官

變相割鳩前線 肯定唔會咁講

許智峰終於有出頭天啦

排期
再排期
再再排期
再再再三年後先審九完囉
一般道歉或罰錢

勁呀，告鳩班狗就岩

唔知點解明明許智峯成日都有出現

但好多次個個都唔記得左佢

法庭出傳票機會大唔大？
有無法律撚指教一下

估唔到咁多人記得dororo

有官司 個兩隻狗一世無得升

非法拘捕和禁錮
罪成唔會罰錢咁小事

進化喇，進化喇

現在指揮官決定

現場

勇武就私了反撃

有錢和理非可以反告popo

大家要眾籌俾受害人做民事起訴

點都好，起碼可以搞返黑警轉頭
煩撚住佢哋，勝訴又可以做文宣
等佢哋日後唔敢太過份，亂咁拉

點解你可以仲未知而家司法歸曬邊

識玩喎

民事贏咗

你估告唔告刑事丫嗱

挑 本身交開稅咩都無
退稅咪又係張我啲錢比返我
反正咩都享用唔到 出啖氣好過

屌估唔到民主黨識咁玩

照你咁講，任何循法律途徑的抗爭都唔洗做啦

民事case，最多都係賠償

咁就有案例，所有曾經被狗濫捕嘅人都可以逐個出律師信告狗
賠都賠到佢仆街

民事本身唔會坐監架喎

做得好 你班狗亂咁拉人

俾錢就出ga la
法庭唔會拒出傳票

之前上星期民陣話自己係遊行就係想玩依樣，博JR 非法集結

有無結果同做唔做係兩回事，明知輸唔代表唔可以做，而且呢d唔係我講，係結果，你可以自己睇番近派既case, 有幾多單唔係邊幫正苦

民事唔會坐監ga wor

早應該咁做。。。。唔明d大狀之前唔咁

唔係咁講 告得入一單下一單應該可以refer返之前個案
即係你鳩拉我既話 你政府係要俾錢我
我和理非都唔撚怕你

開始試探香港最後一道防線

就算係，我諗佢都要有立法會議員身份做保護層，預先通知晒律師至敢行呢一步，如果一般素人市民，隨時已經被屈襲警，先扑幾棍，拉返館再毒打，未告到警畜已經五勞七傷。

做到野

證供成立

建議路過比人濫捕既一齊出黎告9黑警，只要有成功案例佢地就唔敢亂咬人

支持

因為民事檢控要自己搜證
係冇公權力情況下好難做到
但呢單好明顯
就係新聞片影到晒許智峰乜都冇做過
而黑警又真係拉佢扣留左40個鐘
黑警自己奉上證據

好波

癲

推！

上呀

識玩喎喂

垃圾黑警 推

希望多啲被無理拘捕拘留受害人告黑警

普通人諗都唔好諗啊

係 許議員有錢有地位

其他泛民呢幾個月消失曬?

公子送頭獻頭

平民可以跟風一齊做
大量市民入稟小額錢債去告黑警，佢地仲要無得搵法律代表

警犬：唔理想，可以改善。

前人作孽
後人革命

之前有人出過攻略，記得要告盧偉聰本人，同埋小額錢債好似唔准搵律師，如果唔係佢本人出庭會直接判你贏

d存在感一次過湧哂出黎

其實係咪應該搞個831/可疑離世事件既集會/遊行

吹大左
望下開微博條光頭佬
同埋旺角警民衝突向天開槍果個
個個升官發財

一定要推爆佢！！！
佢同女拔老師做頭2個 以後就有千千萬期萬個
法庭審訊 = 最具法律效力嘅獨立調查委員會
推

ho ball

加油